如果政府唔肯成立獨立調查委員會，咁咪民間自發籌組

抗爭去到e階段其實已經不得不重組，我理解好多人可能唔甘心，覺得對唔住義士咁。但你地都要明白一樣野，我地面對既係一個有國際應受性既合法政權。如果我地堅持己見，係社會聲音開始唔明朗既情況下再不斷發起不合作運動，我地只會逐漸失去國際同社會之間既諒解同支持。

要繼續e場運動，首要就係要繼續尋找出師有名既方法。

點解我地就唔可以去邀請各界人士去成立一個調查組去「尋找真相」？ 我地大可以用文宣組既方法去信唔同既知名人士或者唔同界別既人，甚至一人一信去搵泛民follow up e樣野。有冇法律效力係一回事，成唔成功又係一回事，至少我地開始針對政府既反擊表現出一種理性，開放同和平既信息比d「收左貨」既港人知道，我地係為義士發聲，係為社會尋找返公義，我地愛香港先會繼續行出黎。

有幾個好處

第一. 我地明確話比公眾聽，我地係融納到不同聲音同光譜去向e個政府討返個公道。

第二，可以用一個較為有組織既名銜去各區繼續宣傳我地既調查結果，我地係救義士，唔希望有人幫到大家抗爭後被清算。佢地唔係暴徒，我地只係想佢地平安返屋企！

第三.政府既示弱加上政治宣傳機器既發動，無可奈何一定會令民間聲音逐步緩和，政府甚至會借力打力將不合作運動抹黑，加鹽加醋，令到抗爭本身既焦點濛糊。我地突然既變招，會令到政府既反擊無法有效進行，黨台都冇更多既資料去砌大家生豬肉。公眾對事件既睇法就大概維持係林鄭硬推惡法，抗爭者比政府開槍壓制既印象。keep住對政府不滿。

睇到e度一定有連登仔話，咁咪即係搞返個大台出黎？ 咁咪即係益泛民比政治光環佢地？ 而家萬眾一心既時候黎放棄繼續上街團火？

不合作運動雖然會增加到政府既管治成本，但反過黎睇羊毛都有出自羊身上，損人一百自損五十，可以用黎作手段但唔應該常規化咁推行。你要明白一樣野，社會一齊不合作先會真正令政府舉步維艱。

如果真係想救義士，我地一定要有心理準備長期同政府拉鋸，直到義士平安為止。光環既野，我地唔需要，我地要既係成果，如果比左泛民可以令更多人站係我地身邊，why not?

政府唔承認你就組乜都冇用